阿里雲 傳暫停擴張美國業務

阿里雲 傳暫停擴張美國業務

中美貿易戰激化，加上在美國要與亞馬遜網路服務（AWS）等其他競爭對手爭奪市占率較預期困難，大陸互聯網巨頭阿里巴巴傳將暫停在美國雲業務的擴張計畫，並將業務重點轉向幫助美國公司擴展中國及亞洲市場。

新浪財經報導，阿里雲於2015年進入美國市場，透過提供大幅折扣，試圖從AWS、Google雲平台和微軟Azure手中搶奪更多客戶。一名知情人士表示，儘管阿里雲採取激進的定價策略，甚至將費用減少至少30％，但還是無法超越上述競爭對手建立好美國業務。

另一方面，目前美國對在美運營的中國企業加強監管，如果阿里雲持續採取激進的戰略，將引發美國反彈。加上一些美國公司也不願意將數據儲存在中國企業提供的雲服務上，阿里因而決定改變美國業務戰略。

阿里巴巴發言人在一份電子郵件聲明中表示，阿里美國雲業務的主要焦點，是幫助美國公司擴展到中國和亞洲，從而更加貼近客戶。聲明還指出，阿里巴巴在美國的雲業務，仍處於初期發展階段，但戰略保持一致。

該知情人士還說，阿里巴巴首席執行官張勇今年稍早視察位於加州的美國總部時，在全體會議上公開討論戰略轉變。而阿里雲總裁胡曉明在美國訪問時也發表類似消息，令多數員工感到意外。

不過儘管在美國市場受阻，阿里雲對其在全球業務的擴張依舊充滿信心。胡曉明曾表示，到2019年，阿里雲在全球雲市場上將與AWS平起平坐，甚至超越AWS。

事實上，阿里在全球的雲業務的確持續增長。研究結構Synergy Research日前公布的數據顯示，今年第一季，阿里雲超越IBM，成為全球第4大公有雲提供商，這主要依靠其在亞太地區的業務實力。

不過，報導指出，阿里雲想在全球市場保持增長的趨勢，必須盡快制定戰略，例如在拉丁美洲與歐洲搶市占率。在拉丁美洲，有些公司已對與阿里雲開展業務表示興趣。但阿里雲卻不如上述對手在南美設有數據中心，這樣子恐怕很難吸引客戶。

(工商時報)

美國佬撚會用你咩

暫停業務 又贏

其實好多美國佬都好戇鳩, 你唔好以為佢地好撚醒, 由政府直接收阿里雲皮絕對正確!

d server block晒google Facebook, 鬼佬租黎做咩鳩

用阿里雲咪即係將資料送比支那國?

駐美共諜會用

萬能太監KEY

美國人本身都唔係好信google Facebook 呢啲本土公司,何況你支那

身在美國，心在中國既人會用